【國家安全】美聯邦通訊委員會主席：反對中移動經營美國電訊服務

美聯社圖片

美國聯邦通訊委員會（Federal Communications Commission）主席帕伊發表聲明，反對中國移動通訊集團有限公司向美國提供電訊服務。委員會將於下月投票決定中國移動的投標申請。

中國移動早於2011年已經提出申請，經過漫長的程序後，帕伊周三在聲明表示，「保護我們的通訊網絡，對我國國家安全至關重要」（safeguarding our communications networks is critical to our national security）。聲明又說，「經過檢視程序中的證據，包括其他聯邦機關的意見，「很明顯，中國移動申請為我們國家提供電訊服務，會帶來重大而嚴重的國家安全和執法風險」（it is clear that China Mobile’s application to provide telecommunications services in our country raises substantial and serious national security and law enforcement risks）。

聲明續稱，「因此，我不相信這次批准是符合國家利益。我希望我的同僚與我一起，投票反對中國移動的申請」。聯邦通訊委員會高級官員表示，他們相信中國移動最終是由中華人民共和國所控制，並稱「批准中國移動為美國提供服務，可能會推動中國的情報收集工作」。

美國正在展開一場範圍更廣的行動，限制中國的電訊設備供應商在5G網絡建設中的作用。與此同時，西方國家政府正在努力應對5G網絡為國家安全帶來的影響。美國政府去年表示，中國移動希望能夠「在整個美國電訊網絡中互聯互通，並擁有更多的電話線、光纖電纜、蜂窩網絡和通訊衛星」。

聯邦通訊委員會表示，此次提交申請的中國移動美國公司（China Mobile USA），是一家在特拉華州（Delaware）註冊、由中國政府擁有並控制的公司。中國移動2011年尋求聯邦通訊委員會批准，在美國和外國之間，提供基於國際設施和轉售的電訊業務。

2018年7月，經過長時間的審查和與美國情報部門的磋商，一些執行機構建議聯邦通訊委員拒絕中國移動的申請，理由是「國家安全和執法風險很大」。帕伊發布一份命令草案，將拒絕這一請求，並認為中國移動「很容易受到中國政府的利用、影響和控制」。

白宮一直考慮發布行政命令，禁止美國公司使用華為和中興的電訊設備。聯邦通訊委員會也在考慮，是否要求運營商從威脅國家安全的公司移除和更換設備。目前，這項提議仍懸而未決。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

比AT&T Sprint 入大陸市場先